Joker 劇本一般，說服唔到我聽佢既心理變化

只看到一個背景悲慘、有病在身既人係社會比人欺負，然後自怨自艾，最發癲報仇
睇唔到角色有特別之處，社會議題都講得表面左少少，講我唔深入，
心理變化比唔到個非常鮮明既轉折我，情節上有少少支離破碎，地鐵殺人後就應該快快取發掘自已真正既內心思想係個好機會去瘋狂落去，但情節仲停係營造悲慘經歷 ，似睇緊一念無名入面既余文樂咁，甚至一念無名更貼地 貼近現實，起碼唔會出失控大笑既

另外恕我直言，套戲出現幾多無必要較突兀既場面，例如電影一開始比班小朋友恰、跳舞帶槍又跌槍，總括黎講令到成個小丑角色downgrade左，似個智商低又失敗又無大志既社會底層，唔係好說服到我最後暴走 瘋狂既變化

Ok

拉

同埋電影講佢既悲劇背景篇幅過多，而缺乏左去探討角色深層次或者值得探討既分析 eg 地鐵殺完人係無後悔 呢一度就值得講多D犯罪心理 殺人點樣令佢興奮 令佢獲得安全感、社交上同人交流上點樣開始露出內心陰暗面、點樣係社會上證明自已既價值觀

可惜呢D值得講既topics都係用左黎講佢既悲劇背景

嗯

我形容 似個智商低又失敗又無大志既社會底層 目的唔係取笑緊社會上既呢種人, 而係呢種人點樣可以瀟灑咁超脫自我 行出自已非常獨特既一面, 甚至形成佢專有既一套, 係令普通人信服佢或者懼怕佢
而唔係令人覺得好慘、好心up、可好憐、天唔公平
唔公義每日係社會都發生緊，點樣將小丑原本個世界觀帶比世人
呢個係我最想睇到
可惜套戲一直寫到佢10大悲劇人物咁，仲要加埋哈哈大笑病比佢......
唔高明 比較表面

總人皆醉你獨醒

簡單講就係騎劫左joker依個角色

普普通通，其實你睇係邊個導演拍就知

金獅獎頒錯獎

演員carry
劇本麻麻地

呢句真

終於有人同我一樣諗法 根本劇本由頭到尾都講緊 joker 好撚慘 女係幻想出黎 又比人屈鳩 好自然有反社會人格 但其實佢同出面示威班人聯繫根本唔大 人地係仇富 同joker個background都唔同 完全係睇唔出社會矛盾既感覺 啲人仲吹到係反極權電影 笑到我

佢係直播爆seed個part又係好怪，同佢個痴線形象唔係好夾，同埋用佢把口爆晒啲社會問題呢招 好低莊

同埋完全未去到文學戲嘅level 所有野都太平舖直敘 冇人生社會既矛盾 糾結位 冇哲學思想可以探究

唯一加分位係joker真係做得好好 佢跳舞個part夠曬痴線

同意

似個智商低又失敗又無大志既社會底層

佢係喎,一直都做緊呢樣嘢咋喎

咁廢之後點同batman鬥

套野根本吹大左，劇本好膚淺全靠演員carry

人哋啱啱先開始玩殺人
要成長㗎

正如你話閃電俠跑得咁慢,第時點超越時空啊
屌你人哋先啱啱開始跑咗無耐就要人超光速
可唔可以唔好用上帝視覺睇定幾十年後嘅嘢再套返落而家

睇完硬係覺得流於表面

唔係同一個joker

如果我唔太覺得佢跳舞係痴線 咁我係咪痴線

一個人可以由智商低慢慢變到智商極高㗎咩？之後對Batman果時既Joker係對破壞本身有興趣，佢係冇對世俗既嘢有一絲追求，同埋佢對人性既了解，所有呢啲嘢加埋先成就到佢上神檯。呢個版本撚有呢啲味道咩，同埋好難解釋到之後會變得完全唔同晒，呢個版本佢仲係追求緊啲普通嘢，愛情親情友情咁，其實只要有人真係比到佢，佢只係另一個普通人

都冇諗過同佢鬥

因為太多人讚套戲
大家睇完後就算覺得一般 都會話好睇
廢事自己俾人覺得唔識貨

羊群心理

唔知點解
初初有個印象就係ＪＯＫＥＲ
係應該理解人性 玩弄人性 折磨佢地
應該要有小小似恐懼鬥室
不過好似成套戲都係講一個個不斷既打擊
令佢明白有仇報仇

可能呢個係第一集 所以其實都唔算係好深刻
又或者可能係香港太慘啦
香港人對慘既要求太高

樓豬硬係要跟住舊個套咁做要睇新戲

但佢第一次跳舞好似耍緊醉拳出咗戲

我老婆睇完話佢制遇好慘 我心諗吓 大把作品包括動畫都有更慘更黑的例子
比你講中左好多 戲情太多講佢點悲劇 但又突出唔到個轉折位
係我印象的joker係大膽同有腦的人物 兩樣我都搵唔到

joker同出面仇富班人係冇直接關係
但之前交代過佢想做眾人眼中嘅主角
當佢睇到新聞入邊有好多人着住小丑裝束
無形間認為有好多人陪伴自己
甚至支持自己
第一次成為社會中有人睇到嘅小眾
呢一點直接令佢想大開殺戒
呢個twist唔夠咩？

要夾硬解讀嘅話
Joker係唔同作品入面一路都係一個你完全捉唔到佢路嘅神經病
而漫畫同唔同影視作品入面Gotham City本身就唔正常

睇落咪好似同以食腦見稱嘅Batman "鬥法" 咁囉

而電影入面個角色真係咁啱係個反社會神經病, 咁啱又好似有個可憐身世, 咁啱個城市又陷入瘋狂

另外有一點好似比較少人討論, 主角一開始就係個唔好笑, 亦都冇才華嘅人 (唔關個病事, 佢連gag idea都要出去睇其他人), 其他角色都有少少側面描寫佢其實唔好笑, 但係佢好堅持要做個comedian, 似乎佢本身就係一個所謂"瘋子"

成乜q野長 都話唔係同一個joker黎

其實樓主講得好好 之前睇已經覺得差緊啲野 演員100分依個無人反對 但劇本真係可以再好啲
不過連登講套戲壞話又會有一堆fans出黎咬

終於有人講吹奏呢套野既人係咪好少睇戲

我睇左覺得演員既演技救返成套戲
成個氣氛係好壓抑
但係d情節感覺要joker為癲而癲

同意你話劇本唔高明,都同意有啲巴打話某啲位拍得唔好
但唔同意你話心理冇鮮明轉折
佢本身一路係痴線佬,冇乜人留意佢
佢有大志同目標,咪做喜劇演員
令大家笑,但唔成功
醫生,同事,老母,MURRAY,女朋友,THOMAS WAYNE全部令佢失望仲害得深過社會問題
佢係對害佢既人報仇,社會問題係背境不斷咁提,但始終只係背境,我覺得啲人先係害佢既主因
個心理變化一路都有
第一次殺完人跳舞,之後發現到啟發人戴小丑面具
但佢仲有老母要照顧,仲有女朋友支持佢,仲有做喜劇呢個夢
最鮮明轉折係發現一切係假同失望之後
冷血咁殺人,對一直照顧既老母報仇,化妝做小丑,啫係做返自己,做返個痴線佬
終於有人擁護佢,留意佢

認同
覺得社會議題講唔夠深入
而且用嚟作為打擊主角各種價值觀嘅事件設計得唔夠好睇同深刻

一而再再而三嘅悲劇情節只會令觀眾麻木
去到後尾睇到佢老母嗰part已經冇feel
角色需要呈現到多面性先會立體
尤其係呢類獨腳戲式嘅人物電影更為需要

其實我覺得掉槍個幕係特登 連佢上司都問邊個會帶槍表演俾小朋友睇 佢根本唔想做joker 內心其實好想殺人 本身就係癲 亦令我懷疑randle俾槍係幻覺 其實把槍自己買

又唔係智商低冇大志嘅，精神病藥會食到個人好呆，加上佢份人本身有啲怪咪睇落似低智商，佢一直想做棟篤笑，奈何係受個病影響又好定佢本身唔適合都好，結果喺舞台上都係做唔成，佢冇食藥之後成個眼神同反應都唔同晒，不過呢個轉變係靠演員做出嚟，戲入面除咗強調佢「feels good」就冇刻意明示，我都覺得表達唔到佢係高智商罪犯嘅一面

其實dc咁多字宙，你唔好當佢係你心目中個joker先啦。 咁多年咁多套batman. 有個batman直情係度派batcard同跳bat舞。 你唔係糾結佢身份，當佢想試下用其他角度講。

成套戲相當直白同好劇情推進角色而唔係角色推動劇情，對白係基本上直接講曬套戲主題出黎，而且其他角色都相當臉譜化，塑造相當唔立體

Agger

同埋社會個仇富情緒其實又唔係真係show 出黎
Arthur 比社會所逼果種逼法除左冇藥食就係純粹比人打，又唔係真係算好深入，成套野結果到喉唔到肺

見你用一念無名余文樂做比較就覺得你講嘅全部係廢話

我都覺，同埋成日拍佢鳩笑，屌，知你好演技啦，多左囉。

真

完全feel 唔到佢點受社會迫害
純綷覺得佢有病所以變joker

由正常人變joker 過程又係垃圾
完全睇唔到個變化
有d 傻仔懶係識戲話佢演得好好
佢演joker 係幾神似,
佢問題係佢演正常人狀態時已經好joker

上電視搞鳩迪尼路，完全唔funny，變左好serious。

你當joker笑片咁睇？

唔係就唔好用番Gotham同Joker，仲有batman一家啦。
最多講係平衡宇宙。呢隻Joker完全無Joker味，演員太用力，導演眼高手低。真心比人吹大左，包括Joaquin Phoenix。

成套戲由導演到演員到劇本都無層次。
Funnny一樣可以好sad。呢套野只係為sad而sad。

最大問題係set佢自己本生就係有精神病
如果係一個正常 又試過去努力既人 比社會摧殘 到變 Joker
咁可能會多 D 共嗚 入肉 D
但而家條友本身就係 Short 既 仲要係個未康復就出左黎
又好似唔接受/唔知道自己係 Short 既人咁
最後貫徹自己 Short 左既行為咁
個感染力大減 因為 d 觀眾唔係 Short 架

劇本唔係神級
但一定係一個好劇本
同埋唔覺得佢有自怨自艾過
佢從來都係想過d好平淡既生活
但社會總總問題令到一個咁正常不過既想法都實現唔到
加上其他因素令佢變得瘋狂

首先唔好幻想哩個joker係你地心目中果個高智商夠瘋癲有型有個性果個joker
哩個係Arthur Fleck，一個完全原創既人物，導演都話過你可以當哩個joker係後來同batman鬥智鬥力果個joker既啟蒙
Arthur Fleck只係一個有怪笑病身世可憐無智慧無體能又無咩學識既人
一連串既不幸令佢殺左人行左條歪路
其實只係好普通既一個慘情故事，只係剛好佢職業係做派對小丑同想做comedian先俾人叫做joker，其實佢既人生本身就係一場玩笑
導演只係借dc joker個朵黎借題發揮，講一個有神經病既人係一個瘋癲既城市既遭遇，成套戲9成9時間都係第一身角度咁拍，好少講其他人同哩個城市發生緊既野，有人覺得故事唔完整唔全而都好正常

總括黎講套戲係睇演技多過睇故仔，唔好抱太大期望入場諗住故事線會好出色，人物刻劃其實都算係咁喇

我都分別清佢係真係精神病定佢只係怪笑病，怪笑病係佢腦神經受損唔可以正常表達情感啫

我直頭懷疑成套戲由頭到尾都係佢幻想出黎，剩係得last喺精神病院同社工對話嗰度先係真

外國有人發現咗，喺戲入面出現過個鐘嘅時間係永恆不變

根本就只係為噱頭而用joker，加插batman一家簡直無厘頭，完全冇咁嘅需要

曾經有諗過呢一點xd

因為導演編劇低估左DC fans既執著，佢地心目中嘅joker唔係一個神經病廢人

其實你講得啱，只係靠個角色個人魅力，個story比較weak

講咩智商
呢套戲有咩位會表現到佢智商

不論佢係聰明定係蠢都好
呢套戲嘅劇情根本無位show到
佢做嘅好多嘢都唔係刻意安排
而係順其自然咁發生

套嘢無突破，你早60年拍就話新奇遮

我嫌新嗰套太舊

係地鐵殺咗三條友 一跳就跳到吸到大班支持者同暴動 劇本跳晒steps 無說服力

殺wayne 夫婦嘅另有其人 係咪想暗示蝙蝠俠對嗰個小丑另有其人 𠵱家呢個小丑係啟發咗一班人

Yes

其實依套唔係叫Joker 或者應該叫一個悲劇小丑的一生

直播爆seed真心odd

BTW
配樂真係正到痴線
Sound Track

其實個message可以好簡單
做人唔好咁冷漠、咁仆街
你對人冷漠 好似joker咁嘅人就會入咗惡性循環
真係咁難？

佢笑係有病，上網查下啦，有病係唔能夠自控咁笑

咁又點？

樓主唔做影評真係浪費哂

咁影佢笑兩個鐘囉

其實我覺得佢笑果啲畫面全部都有好力
每次笑都表演到佢好痛苦
再唔係就係應酬式假笑，一出門口就收聲
就算去到最後企喺架警車上面，都係喊住咁笑
其實好體現到小丑個角色
只不過強顏歡笑嘅原因
由小丑要令人開心，變左為自己開心

連登影評>威尼斯影展評審

我都係咁睇
姐係喺同一分鐘內諗到成個故仔出黎真心顛

黑人女用真出現，但其實係無出現過既處理手法好差
點解用鏡頭欺騙觀眾都做唔到

呢個係joker 成為joker 既初形姐

我覺得好睇

兩件事黎架喎

Endgame 又贏

你都睇唔明

個背景係本身個城市已經充滿左仇富情緒 咁岩小丑殺左3個ibanker 令到d窮人打哂飛機 見到有錢人死好開心
蝙蝠俠老豆仲要走出黎屌鳩小丑 搞到窮人更加反感有錢佬 所以特登攞小丑黎做象徵去唱反調

用返香港做例子 本身有仇警情緒 如果有條友戴豬八戎面具黎殺左幾個警察 江蛇 謝蛇果d走出黎屌鬼 我相信未來都會有一班人走出黎戴豬八戎面具

個故事本身就係集中講 一個原本想被社會接納既痴線佬 點樣一步一步咁被逼做一個wfc社會點睇既痴線佬

根本唔需要顯示佢有幾高智商

理解力低可以去睇番popcorn片，唔洗勉強自己

認同你同你樓上#53嘅講法
我覺得套戲主要講嘅係集中係主角Arthur
同埋探討精神病患者嘅問題
冇錯劇本係比較普通同埋拍出嚟效果麻麻地
(啲對白有時太過直白，當然演員表現好好）
只不過係太多人先入為主
覺得個重點係探討社會議題
先會覺得好失望啫

cant agree more
無可否認joaquin phoenix既演出係masterpiece
但其實個劇本真心一般

其實佢果幾幕都feel 到假假地，但reveal果下佢仲要show 多次其實佢唔係度

第一次約黑妹已經比哂提示
近鏡有高踭鞋聲但遠鏡無

睇左幾分鐘已經唔想睇 我仲慘過佢

睇完我都係咁講
但d人個個話好演技就係神作
點解joker唔可以咁演
冷靜一輪先接受到其實套戲只係麻麻

joker根本係唔應該有理由 有原因俾佢去殺人 犯罪

而係純粹邪惡 唔需要原因 單純享受罪惡混亂挑戰正義

如果唔係咁就同一般罪犯冇分別

樓主睇番mcu 算啦

巴打agger
如果有興趣睇吓美劇 Mr. Robot
就知Joker 劇本有幾差

唔好成日都拉埋mcu一齊講好唔好,
影響討論質素
大佬你知道佢係咩類型嘅戲,
咁入場前會有合理期待㗎嘛,
你期待avengers會有art house文戲係你自己on9
全世界都知係入場睇cg大戰㗎啦

好似耍太極我忍唔住咳咗幾下

睇完你呢段諗起
套戲可能只係想講呢個人變成JOKER 係一個偶然
但JOKER 嘅出現係一個必然
即係JOKER 唔一定係佢
但個社會咁最後都會有一個JOKER 出嚟

如果你唔同意下面內容就直接當我護航撚處理啦。

1. 呢個Joker唔會同DC任何Joker有連繫，簡單啲講就係獨立故事。所以本身睇果時我都無預期個Joker要表現超高智能或者玩心戰。

2. 不過我同意可以唔洗睇個劇本同埋個中心思想睇到好複雜。我覺得故事就係講一個人可以好簡單就變做痴線佬（先姑勿論佢原本就係痴線定係外在因素令佢痴線）。但正正就係因為咁簡單，睇果時先會當自己好似睇鏗鏘集咁，係一堆生活片斷入面去觀察Arthur呢個人嘅日常，所以會好聚焦係演員演技，唔太諗多餘野。當然我覺得Joaquin phoenix交足貨有凸。

3.我覺得其實佢唔係想要同其他悲劇鬥慘鬥悲，所以用啲家姐俾哥布林姦殺嘅故事，或者無論跳幾多次世界線女主角都要死果啲故事比較好似唔係咁公道。

4.睇完短期唔想睇第二次，唔係話我代入到JOKER 個心理狀態，而係就算旁觀Joker個人或者佢身處嘅世界我都覺得好沉重。

另外：
4.覺得最深刻嘅片斷係佢係樓梯上面跳舞，我當係由心覺得正常人唔會係樓梯上咁跳，我幻想自己咁跳嘅話都八成會仆街果下覺得佢好顛

5.成套野其中一個Sad位係佢個頭染成青色，原來根本無扑過個黑人女人，所以原來自己仲係青

錯啦，funny 真係可以好sad
可以睇下jim carrey既 the trueman show 同 man on the moon, 用搞笑黎做引子，實際睇落去成套戲充滿悲劇

從來都無講過係用tdk既小丑做比較, 係用D主要以人物性格去剖析既電影作比較 eg black swan, taxi drvier, The King's Speech, A Beautiful Mind 等等既電影做比較, 呢D都係我覺得好好睇 好高評既電影

同埋發現呢D人物剖析為主既電影多數都係用側面描寫,人物描寫去寫主角, 尤其taxi driver, 主角背景根本無乜點講,全部都係用主角D小動作, 行為, 反常行為, 同埋周邊既人同環境去突顯主角既不尋常, 甚至主角自已都唔知自己有精神障礙類既病 eg 主角時不時自言自語, 同人講野時"甩甩cutcut", 第一次約會去睇咸片, 無情情咁望實一個人等等

但joker就用晒直接描寫, 好直白咁講晒D悲劇背景, 返工受欺負, 同埋一堆無必要既情節,上面都講左(咁大個男人比一班小朋友恰, 明明出口寫住exit only都要照撞, 無神神跳舞要帶槍跌槍, 幻想女朋友......) 所有野都好直白,真心唔高明

我個人覺得拍黑女人出黎都無問題, 但咁直白話比人聽係幻想就非常唔高明
其實電影直接以留白, 留線索方式比觀眾去想像黑女人係咪真實存在已經好好多

套戲一上連登已經有POST講唔好將套戲代入香港
因為套戲根本主要唔係講社會
主要係講精神病人

智商真係差d wo
話晒佢都係一個有計謀嘅人

對比的士司機同FIGHT CLUB呢啲又有探討社會又有精神唔健康既主角
JOKER真係比下去
但JOKER既人物背境復雜啲

SE7EN你點睇
都好直白咁講中心思想
但出黎效果好好

Se7en其實有嘜深度呀 如果唔係結局咁爆炸性，做唔到神作，而且對Brad Pitt 心理描寫唔多，無嘜轉變

Fight club 當然強勁
但都係個劇本好，結局神

如果作為character study film, 遠遠比唔上joker

劇本一般 但演員演技搭救

以90年代黎講 se7en贏結局 個ending 太出
同埋 se7en 唔係以人物角色做主軸
好大程度係比佢故事內容吸引 點講個七條罪吸引, 七宗罪畫面化
呢D咁有主題性既電影, 唔用咁多花巧野都好好睇

Se7en 氣氛做得好好多，佢係慢慢build 個氣氛出黎，再描寫返兩個警察面對呢個社會，呢個世界嘅心態
而Joker 直接用對白口講出黎之外，角色同劇情都有種太過刻意將Arthur 推向瘋狂嘅感覺
Tyler 心理緊係冇咩描寫，佢就係主角一部分心理嘅描寫

只可以咁講
精神病患者每日比人蝦比人歧視生活上各種嘅唔如意
係確確實實存在嘅 並冇誇張到佢嘅慘況
只不過你唔知道原來佢嘅日常係真係生活係比正常人不斷排斥嘅現實
你先會覺得拍咁多呢啲埸境係多此一舉啫
都係個句啦 呢套戲最主要嘅焦點就係精神病患
人物描寫角色發育我覺得絕對合格有餘

fight club 套戲嘅成功最主要都係個twist啫
角色描寫比本書入邊差好L多皮 唔覺得有乜咁特別囉

痴撚線
勁多人鳩睇套戲就話套戲無深度
首先，小丑郁係好多個版本
就算係dc都係唔同人
依套更加係獨立電影

其次，佢根本唔中意破壞
佢唔係反社會人格
佢唔係仇富，唔係講緊社會問題
只係從自身講左一樣野

佢循規蹈矩左咁耐，就比人蝦足咁耐
一直堅持既信仰同偶像都出賣佢 欺騙佢
但偏偏佢發現失序既佢，換黎既
反而先係佢想得到既目光
那怕只係大家誤會左佢思想既目光
其實說到底
佢只想要一份尊重同認同
Auther 做唔到, 就由joker完成。

呢度咁多人反 呢套一定拎硬Best picture

好多人覺得睇完dark knight 之後就好似好了解dc 入面既joker

樓主想想學我俾dc狗咬

同意，前面有啲無聊，唔夠描述gotham有幾崩壞，joker嘅痛苦唔多有共情。到佢殺咗養母，發現之前全部幻想個位先開始好睇。

因為你未試過一次又一次既失望
依套戲唔係睇佢點樣變壞同瘋狂
係睇佢既價值觀點樣一點一點崩潰
每當佢企係身，都有下一樣信仰被擊潰

如果途中有誰願意扶一扶佢
佢已經無事。
直到最後佢成魔了，唯一關心佢既矮仔先出現，
而個矮仔係身同感受既傷殘者
亦飽受欺凌

佢交代個幕除左想連下戲外
最重要佢想講
當你同個精神病患者相處又比唔到適當尊重佢時
所有後果都係抵撚死

成套戲真係好悲哀
啲人無站係邊緣人角度去睇，自然覺得唔好睇
有啲人生，社會閱歷，就會覺得套戲好神

呢幾年想拎奧c卡
就係賣慘 賣心理描寫 架啦
可以講係慘人成魔記 黎講幾好睇
但 對batman既小丑黎講仲差過自殺特擊隊

認同電影講社會多過講joker
但唔認同導演須要深究社會對錯

電影其中一個支柱係主角同社會主流事非對錯嘅矛盾

主角殺咗三個人渣
但比Thomas Wayne 講一講就變咗三個大好青年

主角比Murray笑鳩 因為有sound bite先叫佢上電視
但Murray 去到最後一刻都唔承認自己卑劣嘅意圖

迫癲主角嘅唔係悲慘遭遇 而係身邊哩種矛盾
所以主角打死Murray講
咩係好笑 咩唔好笑 根本係你地講晒

哩個係好多現實生活中社會底層真實感受
亦都係哩套電影最connect到人嘅地方
好似我細個比人欺凌過 最hurt係老師扮唔知 / 屌鳩返你
做壞事不被懲罰 做好事卻要承受

電影直接勾起咗我回憶 根本唔需要咩深度描述
因為哩啲真係人人都有過嘅經歷

其實我覺得未必只係講個群人
人人都有機會係joker
只要不被重視同尊重
所以唔好諗住你既一句或動作無咩大不了
隨時係累積炸彈既其中一部分

其實佢根本連joker都唔係
只係gotham既一個路人

其實我覺得唔掂囉
你話好睇既地方係 就係主角囉
無啦啦話佢大笑病真心好怪
Joker應該係瘋癲，但不失智慧
今集拍到佢有勇無謀
咩都係撞彩先至上神台
連登都係因為似而家時勢先至咁追棒
講人物描述 nolan真係高幾班

係一步一步將joker潛在既人格帶出黎takeover Arthur，有少少雙重人格，但講唔出佢癲得黎有智慧係真既

點解我睇唔出係假嘅
我以為係畀佢殺咗

你哋好勁，我睇完之後只係覺得唔好睇，但係又轉化唔到做語言去講點解唔好睇。

我以為係我文學素養低，睇唔明。

痴線佬瘋狂殺人，或者有一部分係社會造成，政府係應該要有支援。但係joker呢齣嘢只係睇到好多人將痴線佬嘅行為強行拉到反極權社會。喂大佬，joker唔係反政府喎，佢係享受痴線佬做痴線嘢然後俾捧上神枱喳喎。

我唔講校園欺凌，因為校園欺凌係錯呢樣野係公認。

但係，先講3條友，Thomas Wayne 未必知佢地3個係仆街，只係你睇到佢地所作所為就覺得所有人都應該要知？

Murray 可能真係有呢個意途，但佢上緊一個電視節目，無sound bite 都要請佢上去？何況又唔係同你熟，做咩要下下坦白晒俾人？

最後，好唔好笑當然係由人地講啦，唔通你講完笑話，你話好笑，觀眾就要笑？

其實係joker太自我中心

劇情未到最出色，但入面有好多位係致敬的士司機同喜劇之王，有冇睇過依兩套戲個觀影感受都會有啲差距既

校園欺凌都可以一樣
老師唔信你 / 唔認為欺凌者會咁做or 有咁嘅意圖

另外好笑唔好笑重點係講是非準則
當然亦都係Joker主觀感受 亦都都普遍社會底層有過嘅感受

55

一念無名屌打 joker

校園欺凌係講緊一個罪案，老師既身分會類似執法者

但Wayne 點睇，Murray 做法，同點定義好唔好笑，都未去到個一個程度啦。

好唔好笑個part , 就係好多人覺得「你唔識欣賞我，係你錯」。 我唔敢講你係底層一定係能力問題，因為我覺得際遇好有影響。但係你生活係社會，但一定係要考慮其他人，由其係你係一個表演者，你一係改變，一係孤芳自賞，再勁d咪改變世人口咪，而唔係冤。

其實DC同導演都話套戲冇跟原著
拎佢同漫畫/TDK嘅Joker比較冇意思

I'm loving it

中共斥巨資收賣西方
遊說集團統戰華盛頓

【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

抗衡中國魔掌
組建香港既遊說團隊！

誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

呢個真～

喜劇之王劇情
Rupert Pupkin（羅拔·迪尼路 飾演）是個普通的郵差，他十分喜愛喜劇，整日沉浸在當喜劇大師的幻想中。為了能露臉揚名，他不惜卑躬屈膝去求喜劇明星、電視節目主持人Jerry Langford（謝利·路易斯 飾演），希望能得到一次表演的機會。然而，多次請求都被拒絕，Pupkin就孤注一擲，和被Jerry拋棄的Masha（桑德拉·伯恩哈德（英語：Sandra Bernhard） 飾演）策劃綁架了Jerry，逼他讓自己以「喜劇之王」的名義在電視台表演。Jerry被逼同意。出人意料，Pupkin的表演獲得成功，博得觀眾喝彩

小丑係悲劇版

你都痴撚線既 神戲黎架 你踩咩撚野呀
係咪以為自己最撚醒呀

agger

wayne一家成個城爆暴動都可以出街睇戲 仲要唔帶保標
超級有錢人仲要選緊市長喎 會唔會唔合理左d

一你老母，單集黎架，你估marvel呀

cls，成個社會制度咁樣壓埋黎，由佢返工俾人當on9，老細唔撚當佢人，又要照顧單親老母屋企經濟咁緊湊都冇政府資助，出街平時病發啲人當佢痴線，同bb玩個bb都好開心，但根本冇人理過佢感受，冇人想知個bb同佢en唔enjoy，只係知道佢係痴線，唔好行咁埋，唯一偶像當佢傻閪咁拎出節目當眾嘲笑，俾同事陷害，最後仲要發現佢咁慘嘅主要原因其實係因為佢一直以來辛苦照顧嘅老母

你同我講佢只係冇藥食同俾人打巴打淨係睇完trailer就上黎鳩噏?

我個人反而唔鍾意啲劇本twist 黎twist 去
套劇好切合今時今日社會

大家唔好諗joker係一個super hero
當佢一個邊緣人係極悲哀情況下尋找自己價值就ok

唔同人感受程度唔同嘅，只不過我想話佢表現果種方法唔係好深刻，我覺得寫一堆好慘情嘅劇情會易過做出佢面臨崩潰邊緣果種情緒。其實好似佢對Murray 嘅崇拜上嘅刻劃就淨係用一幕黎直接比Arthur 講佢有幾崇拜佢，描寫得唔夠細膩，而個女朋友就淨係得幾幕一睇就知係假嘅FF畫面。我反而覺得應該至少del左個女朋友果part，加強返同阿媽關係嘅描寫可能到講佢阿媽有病果到震撼力會大啲。

我都係咁諗
最初見社區社工個女人最後變左精神病院社工

亦有啲覺得，會唔會係死左老母先後果啲先係幻來出黎

睇咁多頁，我最認同係攞一念無名同依套比較真係好on9

另外好唔好睇真係好主覺，就好似戲中所講一個笑話好唔好笑都係好主覺。講到自己感覺就得無咩好嘈

p.s. 我覺得幾好睇既

套戲根本無劇情可言，係睇個演員點carry 有睇過taxi driver 同king of comedy 應該會易理解好多，馬田史高西斯係鍾意呢挺嘢

而個演員真係carry 到超撚曬班

點解係11點搭2

吓...Brad Pitt個轉變咪就係最後殺咗個犯囉
佢一直到覺得城市唔係最差，態度高高在上
點知最後輸俾個犯，用私刑解決件事

Morgan個角色仲明顯，佢本身對城市失望，但經歷完七宗罪單嘢就決定唔退休，要留返喺度

而成個故仔咪就係講點面對城市嘅邪惡囉

同埋seven同fight club定位都唔係character study 又好難比較嘅
樓主針對嘅係敘事手法，呢點joker比唔上上述兩套作品（不過都唔代表Joker係劣作）

咪就係結局先黎twist
結局前心理轉變係少描述
回應返之前巴打
若非結局夠震撼
Se7en應該上唔到神台

Anyway 同fight club 一樣都係one of the best collection

我覺得套戲係要欣賞啲細節，轉接，人物內心，乃至攝影，美指同配樂
如果單用fight club嗰種plot twist嚟做比較嘅話
注定失望

利申：鍾意bladerunner, bvs嗰類型電影風格

希特拉本來都係一個九流畫家，一戰時都無任何突出表現

Arthur 一次又一次咁崩潰
以為Randall俾槍係想為佢好 點知做佢 間接令佢冇咗份工
Murray 佢嘅偶像 曾經鼓勵過佢 但竟然係節目上面嘲笑佢
佢老母 一路以嚟都係佢支柱 但最後發現佢個大笑病都係佢老母間接造成

當知道真相之後 連心入面僅存對佢好嘅老母都幻滅左
所有嘢崩潰曬 就係變嘅開始
佢開始要報仇 殺曬其他嗰啲曾經俾個假希望佢
殺老母
殺Randall 但放Gary走
成個攝影棚裏面 淨係殺Murray
係見到佢有目標咁殺人

Btw 佢個病係咪出唔到傷心緊張情緒？

睇演員係ok
但我真係無辦法relate落去反極權/社會問題等等

感覺上劇本將所有野都推晒落去佢精神問題度咁樣
甚至乎係特登唔將幻想同現實分開既拍攝手法
更加會令人覺得 "其實佢所受到既壓迫係咪都係幻覺？"(例如佢係第一次殺個三個人會唔會根本無搞過佢？點解火車停既時候個女人會無出現返？係咪只係佢幻想自己既狂笑病可以"救到人"?)

個角色太極端 完全搵唔到代入位

一有情緒就會大笑
所以佢subway 見到女仔比人蝦
佢嘅憤恨令佢笑到停唔到

就算你話套戲係想講精神病人係社會既處境
我都好懷疑佢地會唔會connect到
因為當你以為段劇情係講緊自己同類既處境時，兩分鐘後佢好可能突然同你講 - sorry 其實係佢幻想出黎既 根本無人搞過佢

我都睇唔到反極權同社會問題

明明呢個就係一個精神病患者嘅故仔

點解咁多人都覺得羅拔迪尼路係嘲笑joker，俾偶像嘲笑好慘？其實真係俾緊機會佢上位喎，就算佢原意係嘲笑佢，咁本身就無人明佢D gag，唔會上到電視，本身係騎呢人，而家俾你上當紅talk show，可能因為咁紅左，當年William Hung 都係咁啦

我又唔會覺得咁就代表套戲好差
戲都分好多種 唔一定要係代入到現實先係好片
我只係唔明點解咁多評論將佢同社會現況比較

幾時有正常過

完全唔同意樓主所講

套戲就係講緊一個本身有自毀傾向嘅精神病人喺社會嘅排斥之下慢慢發掘出自己暴力嘅一面。人際關係，想像中嘅兩個父親象徵同事業嘅崩壞令佢失去所有能夠逃避現實嘅門路，剩低嘅宣洩口就剩返向(佢覺得)對唔住佢嘅人報仇。個心理變化由壓抑到決提其實都做得好明顯，第一次殺人後冇質疑自己，仲要跳舞亦係呈現左佢嘅暴力本質。呢一幕佢表現出嘅自在同喜悅，令後續亦都唔需要多花筆墨去講佢點樣興奮點樣有安全感。

角色本身冇咩特別，佢只係一個亟需協助嘅精神病人。而竟然係由佢黎點燃左一直以黎嘅社會炸彈亦十分諷刺。整體黎講個故事唔算特別，但建構一個崩潰嘅角色黎講又綽綽有餘

btw失控大笑係真嘅病黎，叫Pseudobulbar affect，非常貼近現實

奴性重到

關奴性咩事咁佢本身真係無天份搞gag喎
即係唔係人人都唱歌好聽，但就夾硬要唱歌

畀老細嘲笑好慘？畀老細侮辱好慘？畀緊機會你上位喎

點同佢嘅表演係有娛樂/藝術成份，本身就係要討好其他人，唔係佢自己話好就係好，唔通明明好笑夾硬迫觀眾認同你好笑就唔奴性

你都9唔搭8
我都無話好唔好笑
我係回應緊你前半段

同意呢個Joker同我地預期中既Joker有好大出入
大家入戲院前可能係期待佢有啲高智商/操弄人心既行為
但出到黎就係一個備受社會欺壓再加上極度不幸而走向瘋狂既一個人
所以理解有唔少人覺得有落差

但拋開本身對Joker形象既認知，個人覺得呢套野其實算係唔錯
演員實力無話可說，開頭果種狂笑中帶淚既演技真係會令人覺得心痛，套戲係情緒牽動方面做得非常好
但劇本的確可以做得更好，套野冇咩發人深省既位，純粹係普通角色發展，講到同抗爭連繫就真係吹大咗

所以導演死人都唔拍續集
完全係借丑爺威名過橋
唔借超級英雄個名完全係小圈子cult片

你用常理logic去審視一個精神病人？

咁如果佢本身係唔好笑，都仲俾佢上節目未俾緊機會佢囉，大家互惠互利

哦

我覺得好好睇演得好正
不過都同意你講法
如果之後講到佢識飛咁滯
我就會覺得好怪
因為今集佢只係一個被迫瘋嘅普通人

唔係唔想去認同，但你形容緊既野同我睇到體會到既野已經兩回事
其實點睇得出Joker 係社會排斥下一步一步變得暴力 ?
如果真係咁我就電影描寫得唔係好夠，大多數時間電影都係講緊既係主角自身既不幸，然後係某個觸發點作出暴力，犯罪如同普通法人一樣，香港成日都上映緊 eg 陳同佳帶綠帽而殺人、少女因患遺傳皮膚病而殺屋企人、單親成長少年犯法，通通都係自身背景不幸而走去犯罪。細心發現就會覺得Joker 情節其實同出一轍，社會並無刻意去排斥佢地

係我角度社會排斥佢地會係咩? 某D工作唔比精神病人做、群體唔尋佢地玩、家長大人叫小朋友唔好同精神病交流、政府帶頭宣傳精神病係危險人物，上班台有個巴講自已本身有精神病患但係工作上比公司監控，呢D我就認為社會排斥既行為。 但Joker 成出戲係極少帶出過呢D信息，上一段都講左只係單純地形容主角既不幸，甚至主角成日失控笑，普通人都無去歧視佢 eg 巴士上拎張卡比黑人肥媽話佢有病就停左去鬧主角、Murray邀請佢出show (murray個partner先叫做排斥, 唔想比佢出show 又驚出事又剩)

真，唔借joker個名只係普通劇情片。